# French version 🇫🇷

20/06/2013

Dans le document [20130620-theguardian__702_minimization_procedures.pdf](../files/20130620-theguardian__702_minimization_procedures.pdf), on apprend que les services secrets américains peuvent :

* Recueillir  des informations sur des personnes non-américaines
s Recueillir  des informations sur des personnes non-américaines
a Recueillir  des informations sur des personnes non-américaines
s Recueillir  des informations sur des personnes non-américaines
* Que dans le cadre d'opérations de renseignement __ciblées__, ces données sont supprimées au bout de 5 ans et que les informations identifiées comme clairement pas l'objet autorisé de l'acquisition (par exemple, la communication ne contient pas d'informations de renseignements étrangers), ou, comme ne contenant pas de preuves qui pourraient être diffusées dans le cadre de ces procédures, sont supprimées.
* Toute communication concernant des personnes des États-Unis peut être transmise aux services analytiques des services de renseignement
* Tout support de stockage (disque dur, clé USB etc) peut être saisi et analysé.
* Les informations collectées par les services de renseignement américains sont supprimées sous 5 ans sauf si :
+ Ces informations peuvent donner des renseignements sur des pays étrangers.
+ Ces informations contiennent des preuves d'un crime qui a été, est ou est sur le point d'être engagé.
+ Ces informations sont chiffrées ou sont censées contenir une signification secrète
* Les conversations entre personnes non-américaines ou les concernant peuvent être conservés, utilisées et diffusées sous quelque forme que ce soit
* Toutes ces informations peuvent être transférées à des gouvernements étrangers

# English version 🇺🇸

06/20/2013

In the document [20130620-theguardian__702_minimization_procedures.pdf](../files/20130620-theguardian__702_minimization_procedures.pdf), we learn that the American secret services can:

* Collect information about non-American people
* That in the context of __targeted__ intelligence operations, these data are deleted after 5 years and that the information identified as clearly not the authorized object of the acquisition (for example, the communication does not contain information of foreign information), or, as containing no evidence which could be released in the course of these proceedings, are deleted.
* Any communication concerning people from the United States can be transmitted to the intelligence services of the intelligence services
* Any storage medium (hard disk, USB key, etc.) can be entered and analyzed.
* The information collected by the American intelligence services is deleted within 5 years unless:
	+ This information may give information about foreign countries.
	+ This information contains evidence of a crime that has been, is or is about to be committed.
	+ This information is encrypted or is believed to contain a secret meaning
- Conversations between or about non-American people may be stored, used and broadcast in any form
- All this information can be transferred to foreign governments
